\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{ru-bchain1}
	Башир, И. Блокчейн: архитектура, криптовалюты, инструменты разработки, смарт-контракты / И. Башир ; перевод с английского М. А. Райтмана. -- Москва : ДМК Пресс, 2019. -- 538 с. -- ISBN 978-5-97060-624-7. -- Текст : электронный // Лань : электронно-библиотечная система. -- URL: https://e.lanbook.com/book/123701 (дата обращения: 12.05.2022). — Режим доступа: для авториз. пользователей.
	
	\bibitem{ru-bchain4}
	Цихилов, А. М. Блокчейн : Принципы и основы : практическое руководство / А. М. Цихилов. -- Москва : Интеллектульная Литература, 2019. -- 188 с. -- ISBN 978-5-6042880-1-6. -- Текст : электронный. -- URL: https://znanium.com/catalog/product/1874893 (дата обращения: 12.05.2022). -- Режим доступа: по подписке. 
	
	\bibitem{coursera}
	Coursera | Online Courses \& Credentials from Top Educators [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.coursera.org/, свободный -- (15.01.2022)
	
	\bibitem{blockchain}
	Zibin Zheng, Shaoan Xie -- An Overview of Blockchain Technology: Architecture, Consensus, and Future Trend [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.researchgate.net/publication/318131748\_An\_Overview\_of\_
	Blockchain\_Technology\_Architecture\_Consensus\_and\_Future\_Trends, свободный -- (15.01.2022)
	
	\bibitem{evm}
	Ethereum Virtual Machine (EVM) [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://ethereum.org/ru/developers/docs/evm/, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{tvm}
	Telegram Open Network Virtual Machine [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://ton.org/tvm.pdf, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{wasm}
	VM Matters: A Comparison of WASM VMs and EVMs in the Performance of Blockchain Smart Contracts [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://arxiv.org/pdf/2012.01032.pdf, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{lowlevel}
	An Overview on Smart Contracts: Challenges, Advances and Platforms [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://arxiv.org/pdf/1912.10370.pdf, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{eos}
	EOSIO Development Documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://developers.eos.io/, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{substrate}
	Substrate Documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.substrate.io/v3/getting-started/overview/, свободный -- (17.01.2022)
	
	\bibitem{cosmos}
	Cosmos Whitepaper [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://v1.cosmos.network/resources/whitepaper, свободный -- (24.01.2022)
	
	\bibitem{ru-bchain3}
	Табернакулов, А. Блокчейн на практике : практическое руководство / А. Табернакулов, Я. Койфманн. -- Москва : Альпина Паблишер, 2019. -- 260 с. -- ISBN 978-5-9614-2382-2. -- Текст : электронный. - URL: https://znanium.com/catalog/product/1874892 (дата обращения: 12.05.2022). – Режим доступа: по подписке.
	
	\bibitem{parachain}
	Overview of Polkadot and its Design Considerations [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://eprint.iacr.org/2020/641.pdf, свободный -- (24.01.2022)
	
	\bibitem{bitcoin}
	Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.ussc.gov/sites/default/files/pdf/training/annual-national-training-seminar/2018/Emerging\_Tech\_Bitcoin\_Crypto.pdf,свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{ru-bchain2}
	Антонопулос, А. М. Осваиваем биткойн. Программирование блокчейна / А. М. Антонопулос ; перевод с английского А. В. Снастина. -- Москва : ДМК Пресс, 2018. -- 428 с. -- ISBN 978-5-94074-965-3. -- Текст : электронный // Лань : электронно-библиотечная система. -- URL: https://e.lanbook.com/book/112924 (дата обращения: 12.05.2022). -- Режим доступа: для авториз. пользователей.
	
	\bibitem{primecoin}
	Primecoin (XPM) Whitepaper [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://whitepaper.io/coin/primecoin, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{blackcoin}
	BlackCoin (BLK) Whitepaper [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://whitepaper.io/coin/blackcoin, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{peercoin}
	PeerAssets Whitepaper [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://peerassets.github.io/WhitePaper/, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{dpos}
	Delegated Proof of Stake with Downgrade: A Secure and Efficient Blockchain Consensus Algorithm with Downgrade Mechanism [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.researchgate.net/publication/335186093\_Delegated\_Proof\_of\_Stake
	\_With\_Downgrade\_A\_Secure\_and\_Efficient\_Blockchain\_Consensus\_Algorithm\_
	With\_Downgrade\_Mechanism, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{pbft}
	Miguel Castro and Barbara Liskov -- Practical Byzantine Fault Tolerance [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://pmg.csail.mit.edu/papers/osdi99.pdf, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{dpbft}
	Study of consensus protocols and improvement of the Delegated Byzantine Fault Tolerance (DBFT) algorithm [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://upcommons.upc.edu/bitstream/handle/2117/171243/Gavriel.Christofi-Thesis.pdf, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{tendermint}
	Tendermint: Consensus without Mining [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://tendermint.com/static/docs/tendermint.pdf, свободный -- (12.02.2022)
	
	\bibitem{nft}
	Non-fungible tokens (NFT) | Ethereum Whitepaper [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 
	https://ethereum.org/en/nft/,
	свободный -- (14.02.2022)
	
	\bibitem{nft-pdf}
	Non-Fungible Token (NFT): Overview, Evaluation, Opportunities and Challenges [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.researchgate.net/publication/351656444\_Non-Fungible\_Token
	\_NFT\_Overview\_Evaluation\_Opportunities\_and\_Challenges, свободный -- (14.02.2022)
	
	\bibitem{finality}
	GRANDPA: a Byzantine Finality Gadget -- Alistair Stewart, Eleftherios Kokoris-Kogiahttps [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://arxiv.org/pdf/2007.01560.pdf, свободный -- (19.04.2022)

	\bibitem{merkle}
	Merkle Signature Schemes, Merkle Trees and Their Cryptanalysis -- Georg Becker [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://dokumen.tips/documents/merkle-signature-schemes-merkle-trees-and-their-cryptanalysis-therefore-alternative.html?page=3, свободный -- (21.04.2022)
	
	\bibitem{rust}
	Язык программирования Rust [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://doc.rust-lang.ru/book/, свободный -- (02.05.2022)
	
	\bibitem{solidity}
	Язык программирования Solidity [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.soliditylang.org/en/latest/, свободный -- (02.05.2022)
	
	\bibitem{vscode}
	Редактор кода VS Code [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://code.visualstudio.com/, свободный -- (02.05.2022)
	
	\bibitem{hardhat}
	Hardhat | Ethereum development environment [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://hardhat.org/, свободный -- (02.05.2022)
	
	\bibitem{rpc}
	JSON-RPC API | Ethereum [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://ethereum.org/en/developers/docs/apis/json-rpc/, свободный -- (07.05.2022)
	
	\bibitem{openzeppelin}
	OpenZeppelin Documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.openzeppelin.com/, свободный -- (09.05.2022)
	
	\bibitem{ethersjs}
	ethers.js Documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.ethers.io/v5/, свободный -- (14.05.2022)

\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak